「中國 GPS」北斗三號正式為全球提供衛星定位服務

提起衛星定位服務，大家可能只會聯想起由美國構建的 GPS（Global Positioning System）。其實衛星定位服務還有歐盟構建的 Galileo、俄國斯構建的 GLONASS 和中國構建的北斗（BeiDou）。當中北斗三號衛星定位系統，最近已宣佈基本系統完成建設，正式開始提供全球定位服務。

為了加快北斗三號系統的建設，中國在 2017 年 11 月至 2018 年 11月期間，發射了 10 枝火箭，將 19 顆衛星送上軌道。北斗三號系統的全球定位精度達 10 米，而亞太地區的精度，更可達 5 米的程度，其精度跟 GPS 的民用訊號相近。北斗三號的全球定位服務可在全球 95% 以上的地區使用，同時北斗三號亦設有其他 3 大衛星定位系統沒有的短報文和位置報告功能，包含導航和通信技術於一身。
====
好想比中共瘋狂全球監控！

手機可唔可以選擇唔接收支那北斗既衛星?

no thank you

都接收唔到

邊有chip姐

iPhone有GPS、伽利略、GLONASS三種導航晶片。

不過冇北斗